杜啟華與好友臨別相擁 罪成即時還柙 杜母聞訊落淚

前年7月14日在沙田新城市廣場咬斷警長手指的杜啟華，今日被裁定有意圖而傷人等四項罪名成立，即時還柙，預計於三月中判刑。杜媽媽聞訊後落淚，手裡一直緊緊掐著紙巾，由親友攙扶著她步出法庭。

杜啟華今天穿一套深藍色西裝應訊，臨入庭前與兩位友人相擁。兩人是他在港大舍堂的「堂友」，接受訪問但不願具名。他們回想對杜啟華的第一印象，都覺得這人傻乎乎的，平易近人；認識久了，就發現他很有正義感，即使在舍堂內也會為不同事情發聲。

案件於今日下午2時半在西九龍裁判法院頒下裁決，許多杜啟華的大學好友、中學同學都前來旁聽支持，也有滿頭白髮的婆婆、「旁聽師」，還有今早在同一個法庭進行了第三天審訊的7.28上環暴動案被告等。旁聽大約逾30人，坐滿了公眾席、延伸法庭，不少人只能在法庭外的走道等待。

杜啟華在庭外與好友們相擁，直到馬上要開庭，才小跑步入內。法庭的門閉上，法官陳仲衡步出，隨即宣讀裁決，裁定四項罪名成立，杜啟華須即時還柙。

前一刻才與杜啟華相擁的兩位「堂友」，雖早已有心理準備他會被還柙，已「道別」過了，但被問到得悉裁決時的感受，二人仍語塞良久，表示不太懂得形容那刻心情。惟他們說，知道杜啟華不希望別人擔心自己，與杜談過入獄後的事，但杜總是輕輕帶過，一副輕鬆的模樣。「啊，佢想入到去教其他囚友整甜品」、「佢想做廚房，整啲好嘢俾其他人食」。

杜啟華讀食物營養（food nutrition），更是烹飪能手。二人透露，他甚麼都識煮，中餐、西餐、甜品……最喜歡他烹調的南瓜湯。杜啟華不僅在宿舍煮飯，更會邀請朋友上他家食飯。二人又記得，杜啟華喜歡卡比獸，睡房整張牀都放滿了卡比獸公仔，「因為好似佢，（眼睛）係一條線。」

杜媽媽要撐住…

佢好似有patreon 喎

有咁多親友，佢真係好幸福

Btw
手足patreon:

唉

Pin this

推

杜義士

好似係HKU手足

俾人插眼都唔可以咬緊牙關
死紅官

手足撐住

寫信

有冇預計要判幾耐？

坐幾耐？

還押候判

一個大好青年，咁就一世

pish
支持手足

仆街黑警律政師狗官

識佢,公開試衰左,發奮讀asso升返上HKU

唉 !

好人平平安安

隔離post見起碼2-3年

未知
可能3月12判

痴孖筋，神經反射自衛都入到

死黑警插人眼無後果

一路有佢嘅patreon
好正面嘅手足

判返十年八年，出到黎直接比共產黨支配

手足加油
食住黃店等你出黎

頂住呀大家

港共係要整死香港嘅後生仔

死狗官話冇証據顯示係自衛
我屌你老母啦
死黑警插眼睇唔到
唔係條死黑警伸隻手指入入口人地點會咬到

死紅官

撐住呀

Push

叫班國際戰線眾籌
成班奶china joe屎眼既垃圾 入返d錢俾手足啦

就咁睇都覺得係好仔，人緣同長輩緣好好果d
而家香港係都要拉哂最純品嘅坐監...
得返d 奸狡嘅打橫行...

多謝你嘅付出，多謝你

手joke

點解好人永遠都冇好報

港共仲要害死幾多人

可以點寫信俾佢?

有意圖傷人可以判勁撚重

手足

杜手足撐住

又浪費一個有為青年

冇咩幫到手
唯有課patreon
加油手足

坐幾耐

卡比獸加油

未判，但睇罪名都唔太樂觀

垃圾港共

4條入晒.....

試吓喺信封寫佢全名再寄去石牆花
佢都出名，易找到number
但預未必會收到回信
因為人工有限，未必買到好多郵票
同埋親友入物資會成日畀懲罰拖

之後有時間再寫信畀其他人啦

港共就係一個咁仆街既地方
專以極權對付好人

推下

畢業出黎之後盡快離開香港
熱愛自由又勇敢既人，最值得擁有自由，最最唔得留係香港
世界仲有好多充滿自由同機會既地方

push

推手足Po好過推達叔Po

SALUTE